
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [744. 寻找比目标字母大的最小字母](https://leetcode-cn.com/problems/find-smallest-letter-greater-than-target/)

## 題目描述

<p>给你一个排序后的字符列表 <code>letters</code> ，列表中只包含小写英文字母。另给出一个目标字母&nbsp;<code>target</code>，请你寻找在这一有序列表里比目标字母大的最小字母。</p>

<p>在比较时，字母是依序循环出现的。举个例子：</p>

<ul>
	<li>如果目标字母 <code>target = &#39;z&#39;</code> 并且字符列表为&nbsp;<code>letters = [&#39;a&#39;, &#39;b&#39;]</code>，则答案返回&nbsp;<code>&#39;a&#39;</code></li>
</ul>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例：</strong></p>

<pre><strong>输入:</strong>
letters = [&quot;c&quot;, &quot;f&quot;, &quot;j&quot;]
target = &quot;a&quot;
<strong>输出:</strong> &quot;c&quot;

<strong>输入:</strong>
letters = [&quot;c&quot;, &quot;f&quot;, &quot;j&quot;]
target = &quot;c&quot;
<strong>输出:</strong> &quot;f&quot;

<strong>输入:</strong>
letters = [&quot;c&quot;, &quot;f&quot;, &quot;j&quot;]
target = &quot;d&quot;
<strong>输出:</strong> &quot;f&quot;

<strong>输入:</strong>
letters = [&quot;c&quot;, &quot;f&quot;, &quot;j&quot;]
target = &quot;g&quot;
<strong>输出:</strong> &quot;j&quot;

<strong>输入:</strong>
letters = [&quot;c&quot;, &quot;f&quot;, &quot;j&quot;]
target = &quot;j&quot;
<strong>输出:</strong> &quot;c&quot;

<strong>输入:</strong>
letters = [&quot;c&quot;, &quot;f&quot;, &quot;j&quot;]
target = &quot;k&quot;
<strong>输出:</strong> &quot;c&quot;
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ol>
	<li><code>letters</code>长度范围在<code>[2, 10000]</code>区间内。</li>
	<li><code>letters</code> 仅由小写字母组成，最少包含两个不同的字母。</li>
	<li>目标字母<code>target</code> 是一个小写字母。</li>
</ol>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [二分查找](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search)

## 相似題目


